\documentclass[a4j]{jarticle}
\usepackage{emathPh}
\usepackage{showexample}

\begin{document}
\section{\cmd{Deg}}
5回目は \cmd{Deg}(540回)です。
\subsection{なぜ\cmd{Deg}か}
角度を六十分法で表したときの「度」を表す小さな丸印が\LaTeX では
特に用意されていません。そこで\textsf{emath}では，\cmd{circ}を
右肩に乗せることにしています。

このコマンドは数式モード，テキストモードを問わず使用可能です。

{\abovedisplayskip=0pt\belowdisplayskip=0pt
\begin{showEx}(.64,.3){\cmd{Deg}}
正三角形の一内角の大きさは60\Deg である。

\sankaku{ABC}において
\[ B=60\Deg,~C=45\Deg \]
とする。
\end{showEx}
}

この記号として，英小文字`o', \AA の上の丸印を用いるのもあります。
\textsf{emath}ではそれぞれ，\cmd{DEG}, \cmd{degree}として定義してあります。

\begin{showEx}(.64,.3){\cmd{Deg}}
60\Deg

60\DEG

60\degree
\end{showEx}

どれをお好みでしょうか。

\subsection{技術情報}
\cmd{Deg}, \cmd{DEG}, \cmd{degree} は\textsf{emath.sty}において，
次のように定義されています。

\begin{boxnote}
\begin{verbatim}
% 度の記号(小さな丸)
\newcommand{\Deg}{\ensuremath{^{\circ}}}%
\newcommand{\DEG}{\ensuremath{^{\text{o}}}}%
\newcommand{\degree}{\mbox{\kern-.2em\char'27\kern-.3em}}%
\end{verbatim}
\end{boxnote}
\end{document}
